{"config":{"lang":["fr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Fiche Accessibilit\u00e9","text":""},{"location":"#emplacement","title":"Emplacement","text":"<p>L\u2019entr\u00e9e principale du Lieu-Dit est au 10 rue Fontgi\u00e8ve, \u00e0 Clermont-Ferrand (code postal 63000). L\u2019entr\u00e9e du Foyer du Lieu-Dit est rue Claude Baccot.</p> <p>*R Un rideau en fer peut fermer l\u2019entr\u00e9e rue Fontgi\u00e8ve. Le rideau est en 3 parties, et toutes ne sont pas ouvertes en m\u00eame temps. Derri\u00e8re le rideau il y a un Hall ext\u00e9rieur mais couvert.  Depuis le Hall couvert il y a des acc\u00e8s vers le Hall int\u00e9rieur, vers la Vitrine et vers le Bureau.</p> <p>*D Il n\u2019y a pas de sonnette.</p> <p>Il y a des espaces ouverts au public : le Foyer, la Vitrine, le Hall, le Th\u00e9\u00e2tre, le Club. Il y a des espaces pour travailler : le Bureau, la Galerie, l\u2019Appartement, l\u2019Atelier, les Loges.</p>"},{"location":"#aller-au-lieu-dit","title":"Aller au Lieu-Dit","text":""},{"location":"#a-pied-ou-a-velo","title":"\u00c0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo","text":"<p>Les v\u00e9los peuvent \u00eatre gar\u00e9s de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la rue Fontgi\u00e8ve ou sur la place Gaillard. La rue Claude Baccot est pav\u00e9e et se rejoint par la rue Fontgi\u00e8ve ou la rue Sainte-Claire (pav\u00e9e aussi). Dans la rue Baccot et dans la rue Sainte-Claire, le trottoir est d\u00e9limit\u00e9 seulement par des potelets, et il n\u2019y a pas de trottoir : le sol est au m\u00eame niveau que le passage des v\u00e9hicules.</p> <p>*R Le trottoir de la rue Fontgi\u00e8ve fait xx cm de large, c\u2019est un peu \u00e9troit lorsqu\u2019il y a beaucoup de monde dans le Hall ext\u00e9rieur.</p>"},{"location":"#en-tram-ou-en-bus","title":"En tram ou en bus","text":"<p>Vous pouvez rejoindre l\u2019arr\u00eat \u00ab Gaillard \u00bb avec le tram A, le bus 5, le bus 32, et la navette du centre-ville. L\u2019entr\u00e9e principale (rue Fontgi\u00e8ve) est \u00e0 120m de l\u2019arr\u00eat de tram et \u00e0 60m de l\u2019arr\u00eat des bus 5 et 32. L\u2019entr\u00e9e du Foyer est \u00e0 180m de l\u2019arr\u00eat de tram et \u00e0 150m de l\u2019arr\u00eat des bus 5 et 32.</p>"},{"location":"#en-voiture","title":"En voiture","text":"<p>Il n\u2019y a des places de parking \u00e0 proximit\u00e9, et un parking souterrain place Gaillard. Il n\u2019y a pas de place de parking large, r\u00e9serv\u00e9e aux personnes en situation de handicap, \u00e0 proximit\u00e9. *R Plut\u00f4t dire o\u00f9 est la/les plus proches.</p>"},{"location":"#accessibilite","title":"Accessibilit\u00e9","text":"<p>*R Vous trouverez ci-dessous des informations sp\u00e9cifiques concernant certains facteurs d'accessibilit\u00e9 de ce lieu. Contactez-nous si vous avez besoin d'informations suppl\u00e9mentaires.</p>"},{"location":"#informations-generales","title":"Informations g\u00e9n\u00e9rales","text":"<p>Des toilettes neutres sont disponibles : - Au rez-de-chauss\u00e9e au Foyer, dans la Vitrine et dans le Bureau ; - Aux \u00e9tages vers le Club et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Appartement.</p> <p>Il s'agit de cabines individuelles dot\u00e9es d'installations sanitaires.  Dans les toilettes du Foyer, une cabine est accessible aux personnes en fauteuil roulant. Les toilettes accessibles ne r\u00e9pondent pas aux normes de Changing Places Standard. Il y a une table pour changer b\u00e9b\u00e9 dans les toilettes du Foyer. Il y a des poubelles dans chaque cabine.</p> <p>Les aidants sont les bienvenus \u00e0 tous les \u00e9v\u00e9nements.</p> <p>Les animaux d'assistance sont les bienvenus et de l'eau potable est disponible. *S O\u00f9 / comment ?</p> <p>*S Il y a des protections hygi\u00e9niques \u00e0 disposition dans les toilettes.</p> <p>*D Il y a des pat\u00e8res dans les toilettes.</p> <p>Le b\u00e2timent est g\u00e9n\u00e9ralement peu chauff\u00e9. Pour les chaudes journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9, il garde bien le frais notamment au Foyer et dans la Galerie.</p> <p>*D Des couvertures et des oreillers sont \u00e9galement \u00e0 disposition des personnes qui souhaitent se reposer en raison de la fatigue ou d'un handicap.</p> <p>Dans la cuisine du Foyer, l\u2019\u00e9vier et les feux de cuisson *R sont \u00e0 xxx cm de hauteur. L\u2019\u00e9vier n\u2019a qu\u2019un bac. Des ustensiles de cuisine et des assiettes, couverts, verres sont \u00e0 disposition.</p> <p>Le r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phone ne passe pas toujours bien \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des espaces. Il n\u2019y a pas de connexion internet par WIFI \u00e0 disposition.</p>"},{"location":"#informations-pour-les-personnes-avec-un-handicap-moteur","title":"Informations pour les personnes avec un handicap moteur","text":"<p>Les portes d'entr\u00e9e ne sont pas motoris\u00e9es. Ce sont des portes battantes. *R Cela peut \u00eatre difficile pour les personnes en fauteuil roulant ou pour les personnes avec des troubles de la pr\u00e9hension.</p> <p>*D Une assistance est disponible \u00e0 la porte d'entr\u00e9e si vous en avez besoin. Veuillez sonner \u00e0 la porte pour obtenir de l'aide. La sonnette est \u00e0 une hauteur adapt\u00e9e aux utilisateurs de fauteuils roulants.</p> <p>Le sol du rez-de-chauss\u00e9e est plat et convient \u00e0 la plupart des fauteuils roulants et autres aides \u00e0 la mobilit\u00e9.</p> <p>L\u2019acc\u00e8s aux \u00e9tages se fait par un escalier et emp\u00eache donc l\u2019acc\u00e8s aux utilisateurs de fauteuils roulants au Th\u00e9\u00e2tre, au Club, aux Loges et \u00e0 l\u2019Appartement.</p> <p>Les portes du rez-de-chauss\u00e9e sont des portes de bureau standard, suffisamment larges pour les utilisateurs de fauteuils roulants. Les portes d\u2019entr\u00e9e principales font 180cm de large. La porte entre le Hall et la Galerie, et entre la Galerie et l\u2019Atelier font 140cm de large. Les portes des toilettes du Foyer font 110cm de large. La porte d\u2019entr\u00e9e de la Vitrine fait 90cm de large. Les portes aux \u00e9tages font 90cm de large.</p> <p>*D Nous disposons d'un chargeur 24 V 8 A qui convient \u00e0 la plupart des fauteuils \u00e9lectriques et des scooters de mobilit\u00e9. Vous pouvez recharger votre \u00e9quipement \u00e0 l'aide de ce chargeur ou de votre propre chargeur.</p> <p>\u00c0 certains \u00e9v\u00e9nements des canap\u00e9s et des chaises sont \u00e0 disposition.</p>"},{"location":"#informations-pour-les-personnes-sourdes-malentendantes-et-sensibles-au-son","title":"Informations pour les personnes sourdes, malentendantes et sensibles au son","text":"<p>Il n\u2019y a pas de boucle d\u2019induction magn\u00e9tique dans les espaces du Lieu-Dit.</p> <p>D Nous disposons d'un syst\u00e8me auditif portable \u00e0 boucle d'induction compatible avec tous les utilisateurs d'appareils auditifs dot\u00e9s d'un r\u00e9glage T (bobine t\u00e9l\u00e9phonique). D Notre syst\u00e8me de boucle d'induction convient \u00e9galement \u00e0 certaines personnes sourdes appareill\u00e9es et malentendantes qui n'ont pas d'appareil auditif compatible avec l'induction, gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation d'un r\u00e9cepteur portatif.</p> <p>Les animaux d'assistance sont les bienvenus et de l'eau potable est disponible.</p> <p>Certains \u00e9v\u00e9nements font appel \u00e0 des interpr\u00e8tes en langue des signes fran\u00e7aise (LSF) ou mettent en place le sous-titrage cod\u00e9 (Closed Captioning) pour les pr\u00e9sentations vid\u00e9o.</p> <p>*S Ces dispositifs sont indiqu\u00e9s sur le programme du mois.</p> <p>Certains espaces sont parfois bruyant. Nous disposons de salles de r\u00e9union que tout le monde est invit\u00e9 \u00e0 utiliser.</p> <p>Nous disposons d'un petit nombre de prot\u00e8ge-oreilles pour les personnes qui ont besoin d'une protection auditive dans les situations sociales en raison de leur sensibilit\u00e9 au son.</p>"},{"location":"#informations-pour-les-personnes-aveugles-malvoyantes-et-photosensibles","title":"Informations pour les personnes aveugles, malvoyantes et photosensibles.","text":"<p>Les animaux d'assistance sont les bienvenus et de l'eau potable est \u00e0 leur disposition. Le programme mensuel est disponible en braille et en version agrandie sur demande.</p> <p>*S Les documents sont g\u00e9n\u00e9ralement disponibles en version agrandie.</p> <p>Une embosseuse braille est \u00e0 disposition des associations usag\u00e8res. Les versions braille des documents peuvent \u00eatre disponibles sur demande. Les versions CD audio, CD DAISY ne sont g\u00e9n\u00e9ralement pas disponibles. Les versions MP3 audio et diagramme tactile ne sont g\u00e9n\u00e9ralement pas disponibles, mais peuvent l'\u00eatre sur demande.</p> <p>Un \u00e9clairage sans scintillement est utilis\u00e9 dans tout le b\u00e2timent. *D Des lampes LED suppl\u00e9mentaires sont \u00e0 disposition dans le Bureau, sur demande. La Vitrine et l\u2019Appartement ont de grandes baies vitr\u00e9es, et ne disposent pas de stores r\u00e9glables permettant de r\u00e9duire l'\u00e9blouissement.</p> <p>Les vitres de la Vitrine sont occult\u00e9es en partie *R jusqu\u2019\u00e0 xx cm. Les autres espaces ont tr\u00e8s peu de vitres donnant sur l\u2019ext\u00e9rieur.</p> <p>Il n\u2019y a pas de bande de guidage entre les diff\u00e9rents espaces, notamment dans la Galerie qui est tr\u00e8s vaste et permet de se diriger dans le Hall, au Foyer ou dans l\u2019Atelier.</p> <p>*D Il y a une balise sonore \u00e0 l\u2019entr\u00e9e principale rue Fontgi\u00e8ve, et \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du Foyer rue Claude Baccot. Dans le Foyer des grandes marches forment un gradin qui donne sur un petit espace plus bas. Des marches permettent d\u2019y descendre. Il n\u2019y a pas de rampe. L\u2019acc\u00e8s aux \u00e9tages se fait par un escalier avec des marches alternativement blanches et noires. Une rampe est pr\u00e9sente mais s\u2019arr\u00eate avant la derni\u00e8re marche.</p> <p>Il y a une vol\u00e9e de marches R (avec ou sans rampe ?) puis une petite pente pour monter au Th\u00e9\u00e2tre. Il y a quelques marches le long du couloir pour aller au Club, R (avec ou sans rampe ?). Les toilettes sont le long de ce couloir. Il y a une vol\u00e9e de marches pour descendre dans les Loges. Il y a un grand escalier pour aller \u00e0 l\u2019Appartement *R (avec ou sans rampe ?).</p>"},{"location":"#r-informations-pour-les-personnes-autistes","title":"*R Informations pour les personnes autistes,","text":"<p>anxieuses et neurodiverses Nous ne disposons pas de jouets sensoriels.</p>"},{"location":"#informations-pour-les-personnes-souffrant-dallergies-graves-ou-immunodeprimees","title":"Informations pour les personnes souffrant d'allergies graves ou immunod\u00e9prim\u00e9es","text":"<p>Il n\u2019y a pas de syst\u00e8me de climatisation.</p> <p>Des *D d\u00e9tecteurs de dioxyde de carbone (CO2) pour contr\u00f4ler la qualit\u00e9 de l\u2019air sont pr\u00e9sents : - au Foyer - dans la Vitrine - au Club</p> <p>*D Des masques en papier sont \u00e0 disposition sur demande, dans le Bureau.</p> <p>Des masques de s\u00e9curit\u00e9 FFP2 et de masques \u00e0 particules sont \u00e0 disposition sur demande, dans l\u2019Atelier.</p>"},{"location":"#informations-sur-les-premiers-secours","title":"Informations sur les premiers secours","text":"<p>*D Des trousses de premiers secours sont \u00e0 disposition : - dans la cuisine du Foyer, bien en vue sur le mur, dans un sac en tissu vert. - dans la Vitrine - dans le Bureau \u00e0 la demande</p> <p>Un d\u00e9fibrillateur est \u00e0 disposition, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e rue Fontgi\u00e8ve. Lorsque le rideau en fer est ferm\u00e9, le d\u00e9fibrillateur n\u2019est pas accessible.</p> <p>En cas d'urgence concernant des personnes, vous devez appeler le 15 \u00e0 partir du t\u00e9l\u00e9phone du bureau ou d'un t\u00e9l\u00e9phone portable. L'adresse est 10 rue Fontgi\u00e8ve, Clermont-Ferrand ou rue Claude Baccot, Clermont-Ferrand pour le Foyer.</p>"},{"location":"#alimentation-et-regime-alimentaire","title":"Alimentation et r\u00e9gime alimentaire","text":"<p>De l\u2019eau fra\u00eeche est disponible.</p> <p>Certains \u00e9v\u00e9nements proposent des boissons fra\u00eeches ou chaudes, et de la nourriture.</p> <p>Vous pouvez apporter vos propres boissons et aliments chauds ou froids.</p> <p>Vous pouvez apporter vos m\u00e9dicaments sur ordonnance. Des r\u00e9frig\u00e9rateurs sont \u00e0 disposition au Foyer et dans la Vitrine, et dans l\u2019Appartement.</p> <p>Des fours \u00e0 micro-ondes sont \u00e0 disposition pour au Foyer et dans la Vitrine, et dans l\u2019Appartement.</p> <p>Un cendrier est \u00e0 disposition \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e rue Fontgi\u00e8ve.</p>"},{"location":"#informations-sur-laccessibilite","title":"Informations sur l\u2019accessibilit\u00e9","text":"<p>Pour certains \u00e9v\u00e9nements, il est possible de venir vous chercher place Gaillard.</p> <p>N'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter si vous souhaitez rencontrer quelqu'un en t\u00eate-\u00e0-t\u00eate \u00e0 l'avance.</p> <p>Si vous avez des questions \u00e9crivez : lieu-dit@ville-clermont-ferrand.fr</p>"},{"location":"#informations-sur-la-fiche-accessibilite","title":"Informations sur la fiche accessibilit\u00e9","text":"<p>Cette fiche accessibilit\u00e9 en fran\u00e7ais et sa version vid\u00e9o en Langue des signes fran\u00e7aise (LSF) ont \u00e9t\u00e9 produites pour le Lieu-Dit sur la base de deux rencontres qui ont r\u00e9unies 25 b\u00e9n\u00e9voles-expertes et professionnelles en janvier et f\u00e9vrier 2025.</p> <p>Cette fiche et sa version vid\u00e9o en LSF ont \u00e9t\u00e9 produites en s\u2019appuyant sur la page web Accessibilit\u00e9 du Centre de Ressources Trans de Belfast.</p> <p>Cette fiche est r\u00e9utilisable pour un usage non-commercial et sous licence Creative Commons BY-NC-SA v4.0.</p>"},{"location":"about/","title":"\u00c0 propos","text":"<p>Les documents pr\u00e9sent\u00e9s ici ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 pour le Lieu-Dit sur la base de deux rencontres qui ont r\u00e9unies 25 b\u00e9n\u00e9voles-expertes et professionnelles en janvier et f\u00e9vrier 2025, dans le cadre d'un projet propos\u00e9 par l'Union Nationale des Aveugles et D\u00e9ficients Visuels (UNADEV) \u00e0 Clermont-Ferrand, intitul\u00e9 \"Accueillir des personnes avec des diff\u00e9rences sensorielles\".</p> <p>La fiche Accessibilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en s\u2019appuyant sur la page web Accessibilit\u00e9 du Centre de Ressources Trans de Belfast. La fiche est r\u00e9utilisable pour un usage non-commercial et sous licence Creative Commons BY-NC-SA v4.0.</p> <p>Lors des rencontres au Lieu-Dit l'interpr\u00e9tariat fran\u00e7ais - Langue des Signes Fran\u00e7aise (LSF) a \u00e9t\u00e9 fait par : Roxane Garinot (Et Alors Interpr\u00e9tation) et Lise Rambourdin (liserambourdininterprete.fr).</p> <p>Vous pouvez retrouver les documents de travaux du projet.</p>"},{"location":"infos/","title":"O\u00f9 trouver la fiche accessibilit\u00e9 ?","text":"<p>La fiche accessibilit\u00e9 est disponible en num\u00e9rique sur ce site web en vid\u00e9o Langue des signes fran\u00e7aise (LSF), en texte fran\u00e7ais, [autres langues].</p> <p>La fiche accessibilit\u00e9 est affich\u00e9e \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit, 10 rue Fontgi\u00e8ve \u00e0 Clermont-Ferrand.</p> <p>La fiche accessibilit\u00e9 est disponible en braille et en gros caract\u00e8res \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit.</p> <p>Un QR code est affich\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit pour retrouver la vid\u00e9o en LSF.</p> <p>Vous pouvez aussi t\u00e9l\u00e9charger la fiche Accessibilit\u00e9 au format PDF. </p> <p>Vous pouvez aussi t\u00e9l\u00e9charger l'ensemble de ce site web au format PDF.</p>"},{"location":"lsf/","title":"Vid\u00e9o Accessibilit\u00e9 en Langue des signes fran\u00e7aise (LSF)","text":"<p>...</p>"},{"location":"lsf/#informations-sur-la-video-accessibilite","title":"Informations sur la vid\u00e9o accessibilit\u00e9","text":"<p>Cette vid\u00e9o accessibilit\u00e9 en Langue des signes fran\u00e7aise (LSF) et sa version fran\u00e7aise ont \u00e9t\u00e9 produites pour le Lieu-Dit sur la base de deux rencontres qui ont r\u00e9unies 25 b\u00e9n\u00e9voles-expertes et professionnelles en janvier et f\u00e9vrier 2025.</p> <p>Cette vid\u00e9o et sa version fran\u00e7aise ont \u00e9t\u00e9 produites en s\u2019appuyant sur la page web Accessibilit\u00e9 du Centre de Ressources Trans de Belfast.</p> <p>Cette vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e par ... , est sign\u00e9e par ..., mont\u00e9e par ... .</p> <p>Cette vid\u00e9o Accessibilit\u00e9 en LSF est r\u00e9utilisable pour un usage non-commercial et sous licence Creative Commons BY-NC-SA v4.0.</p>"},{"location":"ressources/","title":"Pour les orgas","text":""},{"location":"ressources/#ce-quon-peut-anticiper-proposer","title":"Ce qu'on peut anticiper proposer","text":""},{"location":"ressources/#des-dispositifs-techniques-ou-humains","title":"Des dispositifs techniques ou humains","text":"<ul> <li>interpr\u00e9tariat LSF : penser \u00e9clairage, ne pas cacher l'interpr\u00e8te</li> <li>audiodescription</li> <li>traduction dans d'autres langues</li> <li>sous-titrage (cod\u00e9)</li> </ul> <p>Plus de d\u00e9tails sur ces dispositifs ici.</p>"},{"location":"ressources/#des-personnes-sur-place","title":"Des personnes sur place","text":"<p>Une personne r\u00e9f\u00e9rente sur les questions d'accessibilit\u00e9   - pour r\u00e9pondre aux questions en amont et pendant l'\u00e9v\u00e9nement   - pour accompagner les personnes qui en ont besoin, par exemple depuis l'arr\u00eat de tram pour les personnes qui ne connaissent pas encore le Lieu-Dit.   - faire le lien avec l'\u00e9quipe du Lieu-Dit et l'AALD sur des retours, besoins identifi\u00e9s</p> <p>La brigade du kiff du Bici Social Club peut vous accompagner sur ces questions.</p>"},{"location":"ressources/#des-documents-accessibles","title":"Des documents accessibles","text":"<p>Flyers, plaquettes, documents de travail - gros caract\u00e8res, braille, vid\u00e9o LSF, num\u00e9rique - fournir les documents en avance si possible</p>"},{"location":"ressources/#ressources-sur-place-ou-a-imprimer","title":"Ressources sur place ou \u00e0 imprimer","text":"<ul> <li>Fiches signal\u00e9tiques pour annoncer les dispositifs</li> <li>Fiche \u00e0 penser quand on accueille une personne DV</li> <li>Fiche check mat\u00e9riel</li> <li>livret du collectif Les D\u00e9valideuses</li> <li>livret de l'association UNADEV \"Savoir guider\"</li> </ul>"},{"location":"ressources/#rencontres-formations-accompagnement","title":"Rencontres, formations, accompagnement","text":"<p>...</p>"},{"location":"todo/","title":"Equipements et services en discussion","text":""},{"location":"todo/#fait-dici-lete","title":"fait d'ici l'\u00e9t\u00e9","text":"<ul> <li>pat\u00e8res et poign\u00e9e dans les toilettes</li> <li>EPI dans l'atelier</li> </ul>"},{"location":"todo/#a-discuter","title":"\u00e0 discuter","text":"<ul> <li>sonnette \u00e0 hauteur d'un fauteuil</li> <li>chargeur 24V 8A</li> </ul>"},{"location":"todo/#communication-questions-a-poser-pour-programme","title":"communication, questions \u00e0 poser pour programme","text":"<ul> <li>l\u00e9gende pour programme</li> </ul>"},{"location":"todo/#pour-les-grands-travaux","title":"pour les grands travaux","text":"<ul> <li> <p>boucle induction man\u00e9tique (espace \u00e0 choisir : th\u00e9atre, foyer ? + r\u00e9cepteurs portatifs. voire malle chez AMH)</p> </li> <li> <p>bande d'interception rue Baccot</p> </li> <li> <p>bande d'interception + bande de guidage depuis le passage pi\u00e9ton rue Fontgi\u00e8ve</p> </li> <li> <p>entr\u00e9e : interphone avec \u00e9cran pour les sourds</p> </li> <li> <p>s\u00e9curit\u00e9 : syst\u00e8me d'alarme lumineux dans les toilettes et dans tout le b\u00e2timent</p> </li> <li> <p>ascenceur : \u00e9quipement visionnage avec \u00e9cran pour les sourds, en cas de panne</p> </li> </ul>"},{"location":"orgas/accueillir_dv/","title":"Quelques points pour accueillir une personne d\u00e9ficiente visuelle","text":"<p>...</p>"},{"location":"orgas/dispositifs/","title":"Dispositifs techniques ou humains","text":"<p>Voici une liste des adaptations que vous pouvez mettre en place pour vos \u00e9v\u00e9nements.</p> <p>N'h\u00e9sitez pas \u00e0 demander conseil \u00e0 l'\u00e9quipe du Lieu-Dit ou aux diff\u00e9rentes orgas qui ont d\u00e9j\u00e0 mis en place ces dispositifs.</p>"},{"location":"orgas/dispositifs/#interpretariat-lsf","title":"interpr\u00e9tariat LSF :","text":""},{"location":"orgas/dispositifs/#remarques","title":"Remarques","text":"<ul> <li>Bien \u00e9clairer l'interpr\u00e8te</li> <li>Ne pas cacher l'interpr\u00e8te, il faut qu'elle soit visible (\u00e9galement sur une visio, la mettre en grand)</li> </ul>"},{"location":"orgas/dispositifs/#audiodescription","title":"Audiodescription","text":"<p>...</p>"},{"location":"orgas/dispositifs/#traduction-dans-dautres-langues","title":"traduction dans d'autres langues","text":"<p>...</p>"},{"location":"orgas/dispositifs/#sous-titrage-code","title":"Sous-titrage (cod\u00e9)","text":"<p>...</p>"},{"location":"orgas/dispositifs/#autres","title":"Autres:","text":"<ul> <li>Lunettes transcription</li> <li>Lunettes LSF</li> <li>Boucle \u00e0 induction magn\u00e9tique et r\u00e9cepteurs mobiles avec r\u00e9glage du volume</li> </ul>"},{"location":"orgas/materiel/","title":"Check mat\u00e9riel","text":""},{"location":"orgas/materiel/#disponible-dans-lespace-dactivite","title":"disponible dans l'espace d'activit\u00e9","text":"<ol> <li>trousse de secours</li> <li>masques papier</li> <li>protections auditives (bouchons pour oreilles)</li> </ol>"},{"location":"orgas/materiel/#disponible-dans-les-toilettes","title":"disponible dans les toilettes","text":"<ul> <li>papier toilette</li> <li>protections menstruelles : tampons, serviettes</li> <li> </li> </ul>"},{"location":"orgas/materiel/#poubelle","title":"poubelle","text":""},{"location":"orgas/materiel/#affichage","title":"affichage","text":"<ul> <li>signal\u00e9tique programme LSF et braille</li> <li>signal\u00e9tique selon dispositifs mis en place</li> <li>signal\u00e9tique chien bienvenue</li> </ul>"},{"location":"orgas/materiel/#disponible-si-besoin","title":"disponible si besoin","text":"<ul> <li>gilet vibrant</li> <li>lampe d'apoint </li> <li>chargeur 24V 8A pour les fauteuils \u00e9lectriques</li> </ul>"}]}